# نیازمندی های پروژه

## نیازمندی‌های تابعی (functional)
`نیازمندی های تابعی مواردی هستند که مشتری درخواست آنها را داده است و بر اساس سناریو تنظیم می گردند`

1. ثبت نام دانشجو
2. ثبت نام مدرس
3. ثبت آزمون توسط مدرس
4. امکان تعریف آزمون بصورت کتبی و چند گزینه ای
5. انتخاب آزمون توسط دانشجو و پاسخ در زمان مقرر
6. تصحیح پاسخ های دانشجویان توسط مدرس
7. مشاهده نمره نهایی توسط دانشجو
8. امکان اعتراض دانشجو به نمره
9. امکان تغییر رمز ورود توسط مدرس و دانشجو

## نیازمندی های غیر تابعی (non-functional)
`نیازمندی های تابعی مواردی هستند که مشتری درخواست آنها را نداده است و عموما توسعه دهندگان آنها را در نظر می‌گیرند و جزو عوامل کیفی و تکمیلی نرم‌افزار بحساب می‌آیند`

1.  نرم‌افزار بر روی تمامی مرورگرها پشتیبانی شود.
2. واسط کاربری طراحی مناسب و کاربر پسندی داشته باشد.
3. صفحه ورود و تعاملات مابین سرویس دهنده و سرویس گیرنده امن باشند.
4. سرعت بارگذاری سایت به حداقل برسد.
5. صفحه نخست سایت در موتورهای جستجو در رتبه بالاتری قرار گیرد.
6. تمامی عملیات درون سیستم Log گرفته شوند.
7. در پایان آزمون نمره دانشجو درقالب گزارشی برای ایمیل تعیین شده ارسال گردد
